詢問特區護照/外國護照出入境自由

《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》
在 香 港 特 別 行 政 區 實 施 的 解 釋:

第四點:

在 外 國 有 居 留 權 的 香 港 特 別 行 政 區 的 中 國 公 民 ， 可 使 用 外 國 政 府 簽 發 的 有 關 證 件 去 其 他 國 家 或 地 區 旅 行 ， 但 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 因 持 有 上 述 證 件 而 享 有 外 國 領 事 保 護 的 權 利 。

這點解釋代表什麼？？

意思係咪代表:

就算你有外國謢照，只要你係香港永久性居民並在香港/中國，都可以

小弟好奇，求好心人解答

係嘅話一早關門打仔

香港身份證持有人都算中國公民?

「中國公民」=持有中國護照、香港護照、澳門門照。

renounce左中國國籍就可以有領事保護

好似係

根據基本法

錯就請人指點

你有外國國藉嘅話，可以去入境處放棄中國國籍

唔一定，老豆老母印度人，BB香港出世有永居，但唔係中國國籍。

係咪一定批 ？？

中國國籍心撚霸道，計血源，你放棄只係護照，佢照當你中國人

居英權計劃而得到既BC唔得

咁個BB會成為香港永久性居民嗎？

基本法第二十四條
香港特別行政區永久性居民為：
( 一 ) 在香港特別行政區成立以前或以後在香港出生的中國公民;
( 二 ) 在香港特別行政區成立以前或以後在香港通常居住連續七年以上的中國公民;
*( 三 ) 第( 一) 、( 二) 兩項所列居民在香港以外所生的中國籍子女;
( 四 ) 在香港特別行政區成立以前或以後持有效旅行證件進入香港、在香港通常居住連續七年以上並以香港為永久居住地的非中國籍的人；
( 五 ) 在香港特別行政區成立以前或以後第( 四) 項所列居民在香港所生的未滿二十一周歲的子女；
( 六 ) 第( 一) 至( 五) 項所列居民以外在香港特別行政區成立以前只在香港有居留權的人。

識人父母係中國公民，本人在美國出世，有美國護照，父母同佢申請一齊投資移民黎香港，7年後，因父母都係中國人，佢可選擇中國國藉，攞香港護照，香港當美國護照係旅遊證件，同時有美國、香港護照

最近更新！？

所以個BB都要等到印度護照，先可以放棄？

永居意思就係永久性居民，如有特區護照，必須要父母是旦一方有中國國藉

一定都有
但個size細到要放大睇

Source:

任 何 在 香 港 的 中 國 公 民 ， 因 英 國 政 府 的 「 居 英 權 計 劃 」 而 獲 得 的 英 國 公 民 身 份 ， 根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 不 予 承 認 。 這 類 人 仍 為 中 國 公 民 ， 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 享 有 英 國 的 領 事 保 護 的 權 利 。

唔查都唔知道原來咁霸道

印度父母只女不可能有特區護照，睇佢地自己背景，睇下有無機會攞返印度護照。你睇喬寶寶，佢咪攞唔到香港護照，後來去左英國

放棄左中國公民身分係咪代表會冇埋特衰護照同身分證？

永久性居民同國籍冇關

但佢keep住香港護照ma？？

咁如果佢keep住香港護照係香港， [size=4] 外國領事保護權 [size=4]還有嗎？

如果有BNO但係你冇特衰護照 就算係香港有咩嘅都可以受英國保護

如果政苦要玩你，我地呢度講乜都無用

有中國籍就唔會有外國領事保護權。

霸道？
但佢確保你仍然有中國公民身份
好貼心

但係蝗國國籍法好似係唔承認雙重國籍

前題係嗰個國家唔係中國
咩都做得出

保撚證我地生生世世都可以做中國人

所以咪話前題嗰個國家唔係中國
根本冇法律可言

第二點:

所有 香 港 中 國 同 胞 ， 不 論 其 是 否 持 有 「 英 國 屬 土 公 民 護 照 」 或 者 「 英 國 國 民 （ 海 外 ） 護 照 」 ， 都 是 中 國 公 民 。 自 1997 年 7 月 1 日 起 ， 上 述 中 國 公 民 可 繼 續 使 用 英 國 政 府 簽 發 的 有 效 旅 行 證 件 去 其 他 國 家 或 地 區 旅 行 ， 但 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 因 持 有 上 述 英 國 旅 行 證 件 而 享 有 英 國 的 領 事 保 護 的 權 利 。

BNO有用嗎？

Source:

所以只要係 中國地盤 及“中國人”，外國都無權保護你？

桂民海擁有瑞典國籍，李波持有英國護照，林榮基則是香港本地人。

廁所板只係一本護照
97年7月1日基本法已經強加中國國藉去所有「中國血統」嘅香港永久性居民身上
無論你有無申請廁所板 你有無bno 佢都當你係中國人

加上佢唔承認bno係國藉 係佢控制嘅地方你都唔會有領使保護

如果唔申請廁所板=無中國國籍
2012年全部bno都走晒去apply bc啦

但我宜家問題係這個

有關外國護照的香港人在香港是否有外國領事保護權

在 外 國 有 居 留 權 的 香 港 特 別 行 政 區 的 中 國 公 民 ， 可 使 用 外 國 政 府 簽 發 的 有 關 證 件 去 其 他 國 家 或 地 區 旅 行 ， 但 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 因 持 有 上 述 證 件 而 享 有 外 國 領 事 保 護 的 權 利 。

這點解釋代表什麼？？

意思係咪代表:

就算你有外國謢照，只要你係香港永久性居民並在香港/中國，都可以

話知你渣宇宙護照
只要你有「中國人血統」 你係香港就被「中國人」

所以係咪持外國護照的香港人，都其實不受外國領事保護

有外國謢照但係中國公民就唔可以喺香港/中國受外國領事保護，同是否香港永久性居民冇關。

香港永久性居民又是否中國公民

何謂中國公民 任佢講
台灣係咪

但香港既中國公民，住大陸酒店當外賓，入大陸醫院俾外國人收費

我係想知:

持外國護照的香港人，都其實不受外國領事保護

要睇國籍法

凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土（含香港）者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民。

你點定義「香港人」先?

根據基本法

基本法冇出現過「香港人」，得「香港居民」

那麼， 持外國護照的香港永久性居民，都其實不受外國領事保護

撚係呀？

香港永久性居民都有分「中國籍」同「非中國籍」。如果係「中國籍」就不受外國領事保護。

金判坤都唔係中國公民啦已經

係咪所以香港出生/由香港父母所生ga人都係「中國籍」？？

所以佢地就算有外國護照，都不受外國領事保護

係唔係「中國籍」係睇國籍法，我上面講過。

可以再講多國籍法？？

點定義「中國籍」？？

中國國籍法膠個喎
佢用「血統」嚟定中國籍
根本就係「似」，又係中國冇得走就係中國人

所以，持外國護照的香港人，都其實不受外國領事保護

總之父母任何一方係中國國籍，子女就「可以」係中國籍

但另一個師兄又話跟國籍法？？

支那話晒事㗎啦
唔好有錯覺支那有「法律」

國籍法好on9㗎
佢係寫「中國血統」之類嘅事

哦，所以

持外國護照的香港人，都其實不受外國領事保護

多謝解釋

冇保障囉
事實係支那鍾意就話依法處理
其實就冇跟過自己啲法律寫乜

舉例，有朋友有加拿大護照，老婆係澳門人有澳門護照，他們在香港生BB。首先，BB在香港出生，在香港永久居民身份，媽媽係澳門人有澳門澳照，即中國籍，BB也是中國公民可取香港特區護照。也因為媽媽係澳門人，佢可以去澳門再取身份證、護照。此外BB爸爸是加拿大國籍，佢可以幫BB申請加拿大護照。

其實多餘, 最尾都係睇你持有國籍果間大使館/領事/外交部有無牙力
美帝隨時唔認數覺得條law唔平等, 有咩事政治事件搞著美國公民, 你覺得美帝唔會保佢咩
咩基本法係兇鳩啲local啫, 最尾都係睇件事上到咩層面, 同埋你持有國籍嘅國家肯唔肯保你同夠唔夠牙力保你

以上例子，就算BB攞左加拿大護照，中國政府都當佢係中國國籍

中國國籍法咪就係血源

邊個話香港居民一定係中國公民先
我女朋友阿媽拎印尼護照但係係永久性居民
進出中國大陸要申請簽證

所以，咪話持外國護照的香港人，都其實不受外國領事保護

所以，有幾多領事願意保我地香港人

基本法

邊一條有講

事實都唔可行，你喺人地地頭叫我保護？做到盡咪發聲明譴責

基本法邊到有講父母唔係中國公民而自己亦都唔係喺中華人民共和國（含香港）出世嘅人有中國國籍

咁又無

我睇到永久性居民就誤會左

香港居民不一定係中國公民。

再具體d~~
那麼，有外國護照，同時又有BNO, 又同時有特區護照，受外國領事保護ma??

有特區護照就係中國籍，喺香港不受外國領事保護。

就好似如果一個人有英國同美國護照，佢去美國都不受英國領事保護。

突然，就算有外國護照，但同時有特衰，係香港係無用

唔一定係 有香港永久居留唔等於你係中國公民
舉個例子 你有美國綠卡 但唔等於你係美國公民

冇用 總之你有特衰就唔會受人保護

美國學生去到北韓都唔會保護到，你唔出名、無錢、無權，點會幫你

呢個問題牽涉香港好多人，講緊嘅係過百萬人 包括bno有其他外國護照
一陣間全部人都唔俾出境 外國可能要撤僑

樓主啲邏輯有冇亂成咁
一個人係咪共產黨眼中嘅「中國人」同佢係咪香港居民係完全冇關係，上面好多回覆都講咗
所以唔使理香港居民嘅身份

香港人有以下呢幾個情況
1. 只有香港(中國) passport
2. BNO / BC gain from British Nationality (Hong Kong) Act 1990
3. Holders of Overseas passport AND HK(CHN) Passport
4. Holders of Overseas Passport, have the right to apply for HK(CHN) passport (or you may say not applying for renounce of Chinese nationality)

1-4> cannot enjoy protection of embassy as they are defined as "Chinese" in Chinese nationality law

5. Holders of Overseas passport(ex BC from British nationality hk act & bno), have no right to apply for HK (CHN) Passport

5> never a chinese as they renounced as a Chinese nationality. Can be protected by embassy

conclusion : A HK citizen can only be protected by embassy in China PRC once the satisfy these conditions
1. He/She has a nationality other than China PRC
2. (For British) Not obtaining nationality from British Nationality Act (Hong Kong) 1990
3. He/She has renounced his/her Chinese nationality through Immigration Department

樓主根本假膠
無論點答佢都係度問有外國護照嘅「香港人」

咪講撚左香港人（香港永久性居民）可以
1. 有中國藉
2. 無中國藉

有中國藉咪無領事保護 無中國藉咪有領事保護囉
有幾難明

問黎做咩
你係唔係唔記得李波啊

有居英權遲啲又想移民英國可以點樣放棄中國籍?

If you were register under section 1(1) or section 1(4) of the British Nationality
(Hong Kong) Act 1990, then you will not be able to give up your Chinese nationality.

However, if you received your British Citizenship under section 2(1)(a) of the British Nationality Act 1981 (born overseas to a British Citizen otherwise than by descent), then you can try and give up your Chinese nationality. [You get British Citizenship under section 2(1)(a) if you were born after one of your parent received British Citizenship via section 1(1) of the British Nationality (Hong Kong) Act 1990]

You may need to apply for a confirmation of British Nationality status from the UK Home Office in order to show that you have not received your British Citizenship via the British Nationality (Hong Kong) Act 1990.

A few things for you to note if you wish to settle in the UK -

1) Renew your British Citizen passport before moving back to the UK using the link below -

2) If you have a Hong Kong driving licence and you got it by passing a driving test in Hong Kong, you can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test.

3) If you are a British Citizen by descent, you will not be able to automatically pass on your British Citizenship to your children born overseas.

4) You can open an UK bank account in Hong Kong before moving to the UK. Both the Bank of East Asia and HSBC Hong Kong offer this service -

5) You will need to get a National Insurance (NI) number as soon as you are in the UK. Please see link below for details -

6) As a British Citizen returning to the UK to settle, you can access the National Health Service (NHS) as soon as you are in the UK.

7) However, you will not be allow to get UK welfare benefit until you lived in the UK for three months.

8) You will also need to pay 'international' fees for university courses until you lived in the UK for three years before the course starts.

因為共朝就係咁閪。

調返轉佢係唔俾你放棄